# นักการเมืองนอร์เวย์เห็นชอบร่างกฎหมายแบนการขายรถยนต์ที่ใช้น้ำมัน#
พรรคการเมืองใหญ่พรรคของนอร์เวย์ได้ข้อตกลงเห็นชอบร่างกฎหมายห้ามขายรถยนต์ที่ใช้น้ำมันภายในประเทศนับตั้งแต่ปีเป็นต้นไปอย่างไรก็ตามนโยบายนี้เป็นเพียงร่างกฎหมายที่สมาชิกสภานิติบัญญัติเห็นชอบร่วมกันอย่างไม่เป็นทางการเท่านั้น
และต้องรอผ่านกระบวนการเห็นชอบในสภาตามกระบวนการปกติก่อนจึงจะมีผลบังคับใช้ถึงแม้นอร์เวย์จะเป็นหนึ่งในประเทศที่ผลิตน้ำมันส่งออกมากเป็นอันดับต้นของยุโรปแต่ก็ถือว่าเป็นประเทศที่ให้ความสำคัญกับพลังงานสะอาดและผลักดันเรื่องนี้มาโดยตลอดโดยนอกจากนอร์เวย์แล้วอินเดียและเนเธอร์แลนด์ก็เป็นอีกประเทศที่กำลังพิจารณาเรื่องการบังคับใช้รถยนต์ไฟฟ้าแทนรถยนต์เชื้อเพลิงฟอสซิลแบบเดิมที่มาFortune
Fortune 